聲稱月賺1萬實收10蚊 逾百苦主疑墮夾公仔機投資陷阱涉款3千萬

已有前科被指誤導投資者作大額投資的股評人兼網絡紅人火燎森，再次捲入同類事件。逾100名市民向政黨求助，指誤信火燎森推介，花8.5萬至超過160萬元不等投資夾公仔機，總額涉及超過3,000萬元，但回報卻與當初聲稱有很大出入，逾30名苦主已向警方報警求助。本報就事件向火燎森查詢，暫未獲回應。
今日11名苦主聯同民主黨召開記者會，民主黨財經政策副發言人袁海文表示，自去年11月至今共收到超過100名苦主求助，該批苦主全都是受到火燎森的誤導而對夾公仔機作出大額投資，每部夾公仔機約8.5萬至10萬元。
袁海文指，當初苦主們由於誤信火燎森的推介，故展開投資，「當時佢吹噓每個月嘅回報有1萬蚊，最後半年先得幾十蚊回報，有啲苦主曾經因爲聽取火燎森嘅投資建議而喺虛擬貨幣有短期獲利，同埋聽到如果投資夾公仔機，未來投資其他機種有優先嘅投資權」，令苦主認為機不可失。
據袁海文透露，最終苦主們透過分銷商「天機科技」與營運商「Mighty Lucky International Litmited」簽約，火燎森並非合約任何一方，「當時火燎森聲稱每部機分銷商只賺取200蚊，但最後發現係經銷商收取3成投資金額，而營運商收7成，咁明顯係構成咗虛假陳述」。
苦主A（化名）投資了3部夾公仔機，投資金額約30萬元，「當時係2017年11月，火燎森開始推介夾公仔機嘅投資，簽咗合約1年之後，即係2018年尾先推出咗個手機app」。該手機應用程式「抓力全開」推出後，苦主A稱未能得悉夾公仔機的詳細資料，「例如部機喺邊，有幾多人玩，好多資料都無提供」。他指當向營運商查詢資訊時，對方不願意提供，並對查詢只作出支吾以對的答覆，「連問佢哋公司地址喺邊都唔肯畀」。
苦主B（化名）同樣投資了約30萬元共3部夾公仔機，表示收益不符預期，「當時火燎森話每個月可以有起碼1萬蚊回報，但依家完全唔係嗰回事，同埋佢又失咗蹤，令人覺得係一場騙局」。苦主B指，當初簽約時簽約方指收益會以現金或Bitcoin過賬投資者戶口，但最終卻以非常間接的方式，才能收取回報，「首先要以另一種虛擬貨幣XPT再轉返做Bitcoin，中間收成3%手續費」。
黃大仙區議員兼執業律師沈運華表示，是次投資陷阱主要是苦主們誤信知名人士火燎森，「無睇清楚合約內容，同埋合約嘅書面條款係會取代火燎森講嘅口頭陳述同協議，同埋火燎森唔係簽約嘅一方，所以比較難追討」。沈又指該投資項目有可能屬《證券及期貨條例》定義下的集體投資計劃，若沒得到證監會認可豁免而向公眾推銷，將會觸犯法例，促請證監會加緊監察此類事件，以保障市民權益。

弱智冇得救

賺硬既洗乜預埋你先?同你有親定貪你靚仔?

火仔應該又可以金蟬脫殼你班傻仔攞到返一半都偷笑

除咗講恭喜之外都唔知講乜好

火生叻仔黎 有前科仲可以昆鳩你班傻鳩
兵不厭詐

可唔可以除一除口罩？

逾百智障控訴學費太貴

呢排真係賺到夠啦，真係想俾d人賺下

呢度民主黨嚟

弱智求助請聯絡復康會 或民建聯啦

三十萬三部機。。。。柒過斃少。。

做了十年老千無事，Ｄ文件一定揾律師看清楚，不上身

Baisun International Limited 的「抓力全開」

咁既垃圾原來真係有人玩

好多傻仔會因為著名騙子夠著名而信佢

告唔入行出黎獻世咩
賺個陣就串柒柒咁
衰左就伸個龜頭出黎扮苦主
縮返個頭入去啦

我賺夠啦 好想俾其他人賺下

台灣之前已經講緊

點解今時今日
仲可以有人投資唔睇清楚

d人咁簡單都唔明
有$自己賺啦駛鬼幫人咩

先生 無呃你嫁
成條數係哂到有得計

好難告啦
Sell佢地個個唔係簽約任何一方
而家仲失蹤埋

之前登記會員有送代幣，夾到杯咖啡卷就冇玩
1蚊都冇課過

香港真係好多水魚

諗起隔離post一部夾公仔機連運費5000蚊送到上屋企

藝名火燎森
真名袁炳輝
出生日期1981年1月21日
中一至中五 將軍澳迦密主恩中學
中六至中七 觀塘高雷中學
大一至大三 理工大學會計系

痴線，上網一搵就已經搵到d人話佢係老千。
仲要係2009年。

真係高手嚟，呃左人咁耐都冇俾人劈死。

想賺錢又要懶

有錢無掟洗？

又係依啲 我賺夠啦 等大家賺下

咁弱智都算係弱勢社群黎既

月賺一萬 香港冇窮人啦

賺夠了，想益下其他人

呢排都賺夠啦

d機呢就大陸出
好明顯呢條友同大陸狗合作

咦 呢啲咪瑞士山區肺

明買明賣 做生意賺硬冇人打工啦
賣個個冇問題 買個啲正on9

條仆街火仲未收皮

都話無錢賺架啦
啲公仔又老番，牌又未必出到，鋪租又貴

app都仲可以駁下
開鋪果啲死緊

笑撚死

股票礦機再信埋佢公仔機？

有錢搵點解唔自己搵哂

同你有親?

買十部咪每個月賺十萬，好搵過倫敦金

輸打嬴要，垃圾。

一search佢名已經成班苦主，咁都有人中招 其實香港賺錢係咪好易

我認為火仔係超醒目,兵不厭詐,班垃圾被人昆就要回水,世上邊有咁筍.情況就好似深水埗蘋果賣5蚊一個,中環賣10蚊一個,唔通中環果間就昆人咩?有人係中環買左,發現原來深水埗賣5蚊,就想去投訴叫人回水,真on9.人地火仔話8皮一部月賺1皮,真係信到十足,又唔自己去做研究分析,咁就想賺錢,同係天下跌落黎有咩分別.

香港真係多弱智

買夾公仔機, 都去同NAMCO買啦

買部垃圾大陸機番黎, +個夾就當係夾公仔機

佢呃親果d都係普通中產邊有財勢call馬斬佢

港豬成日信呢D搵快錢機會

普通中產唔上網?
一搵就已經搵到話呢條友係老千嘅網業。

賺夠了 想俾其他人賺下

火哥
黑暗兵法

又係火生

每年回報率超過100%

火燎森fb仲撐佢d fans其實係咪佢d分身黎

明明條友都奶到潛埋水

高雷

屌佢果d comment比佢hide曬啦
得返d打手維穩

同埋咁多年都覺得火燎森最成功嘅戰績就係

碌爆卡跟巴菲特贏左一次 基本上都係賭錢咁

除此之外佢憑咩做股評人同kol

「苦主B（化名）同樣投資了約30萬元共3部夾公仔機，表示收益不符預期，「當時火燎森話每個月可以有起碼1萬蚊回報」

濕鳩機連租鋪燈油火蠟要十萬一部
一個月有3% 回報

只可以話
好多人買幾十至幾百蚊野都會專登搵資料做比較衡量抵唔抵買

但到左投資幾萬幾十萬野果陣
偏偏就唔做任何research就揼錢落去

仲未有個張Facebook圖

40% 回報 fatfat, 基金佬表示收皮

搞手只求打個和

政府資助佢地去驗腦好過啦

碌上fb , 好多苦主仲研究自己點解分咁少?

年經

求仁得仁

30萬，淘寶15部靚機先15萬左右。。另外15萬租個場，洗鬼同佢夾

等個個認住班白痴黎呃

仲弱智過喺 IG shop 買野比人呃

火生，幣少 再領風騷

賺得太多食唔哂益下其他人

呢排都賺夠, 想畀其他人賺下

仲有人信火燎森？

呢排我賺夠，我都想俾其他人賺。

信既on9。
但商台點解會俾騙子主持節目。

台灣成班中晒伏 youtube大把有得睇 香港真係咁多水魚？

投資失敗又想人幫你拎返啲錢？
咁我炒燶股票又係苦主要求間公司賠償

有啲苦主曾經因爲聽取火燎森嘅投資建議而喺虛擬貨幣有短期獲利，同埋聽到如果投資夾公仔機，未來投資其他機種有優先嘅投資權」，令苦主認為機不可失。

贏就火哥 輸左報警

捉到都冇撚用啦有得賠咩

有腦有得閒行過啲商場望下都知冇可能啦 公仔又唔係特別靚 個場又核核突突咁 MK仔都唔好意思帶條女去

搞手都係求打個和

呢期好多垃圾youtuber宣傳個d都係同類

燎原火 幕後啲金主會唔會係舖主？

始終夾公仔機騙局佔最大份得益者都係舖主

香港地水魚真係好搵
一個二個都係貪心
咁好搵嘅洗撚叫你吔投資咩
唔抵得可憐

聽講係udomain

呢單新聞嗰啲好似係用Apps玩嘅公仔機
所以的確係冇乜錢賺
但係開舖嗰啲就唔同講法
你經過望吓旺角創興嗰間仆街野
多人到仆街，如果佢鋪租15萬
佢有97部機，據我所知好似係大約3000-5000租一部
嗰條仆街賺撚到笑
佢唔使理啲夾公仔機多唔多人玩
而事實上佢嗰兩間一到假日都好撚多人去玩
收班台主租已經賺6位數一個月，仲要佢哋台主簽約一簽要簽兩個月
有啲舖位就當然一定會死，但係如果旺場嗰啲（葵廣）
真係賺到笑，因為真係好多小學雞走去玩

三十萬，自己開間鋪好過啦

其實唔係冇人玩睇咩區姐，我都見過身有人會玩千幾二千蚊，呢個世界咩人都有呀

包裝到佢有錢賺先會有人落搭
部機成本本來就低 d人先會認為可以一試
只要足夠多水魚 山大斬埋有柴
100個水魚每人都要課金幾千當入場費
只要持續有水魚呢幾十買每月淨袋 水魚賺定蝕關人閪事

呢句有聲

火哥又贏

改個topic又掠到一筆

爆咗煲啦 走鬼啦 仲出膳稿
話時話 依啲垃圾page 可唔可以告埋虛假陳述？

中產咁蠢點做中產

有樣野冇藥醫：on9

冇左好耐啦 仲商台

留名

又揾到錢，又唔犯法

係香港做騙子真係賺硬

香港真係片地黃金
因為有呢班諗住不勞而獲既港豬

去過日本，就唔會投資係依D垃圾公仔機

人地日本成個動漫產業鏈頂住部公仔機，一個月換差唔多一百款景品，全部正版貨，仲有店舖限定比你係佢鋪頭夾。

你香港D機入咩貨比人夾，唔係淘寶就二手景品，玩法又單一。出去買唔好？

認真，個個有連登仔咁識野咁有Business sense, 香港就無窮人啦

fyi, mk個場一部機係租緊7k, 有差唔多100 部，月入已經係6,7十萬

未扣租，租幾個月夠層樓

著名？出名下嘛

見倒入面d 垃圾公仔送俾我都唔想要啦

可以再攞30萬去夾自己啲公仔再賣

可憐人必冇可恨之處

由迦密 變 高雷
又由高雷變理大 條撚樣都算勁

下認真？
因為想當年佢尖咀個場係$3000，要租2個月
如果旺角$7000就真心on9
我有諗過貴過尖沙咀，但冇諗過貴成倍
條ive狗真係賺到笑
做餐廳就西狗D客，玩埋夾公仔條水就變得仲貪心

我睇過佢個報名表，mk新場係7k
心諗，要一日夾幾多次先返本

7k 根本就痴撚線
回本都算，要夾1400次先夠交租，1400次都仲未扣俾人夾到嗰啲公仔，蝕就唔係話一定要蝕，但咁樣俾條仆街賺個場費真心唔抵，某程度上佢同一個大型劏房冇分別
就算班台主日日企喺度，啲公仔又吸引到人哋夾
一個月都唔會話賺好多啦

香港多水魚你又真係吹漲佢仲要串到有waiting list等租機，你話死唔死

火燎森已經唔係第一次呃人

我都知香港多水魚只係唔抵得條仆街咁串咁發到圍

牛逼死了

因為當初係黃永條垃圾搵返嚟

但佢嘅手法極唔道得呢。。。

以股評人、專家身分推介人地投資，但實情係搵人接火棒、呃鳩人。無比佢呃過，但完全睇唔起佢

依d應該係做咩投資都唔會做research
只係聽隔離陳師奶講有得賺就去馬

點解香港有咁多有錢嘅傻人

認真，夾公仔機係幾好賺。
問題係上面班苦主跟住投資嗰種係上網用app玩嗰一類，

講到搵錢，邊有道德。

條友之前sell礦機上曬新聞
比人呃有時真係自己攞嚟

On9

以我所知依單野係sell礦機之前
礦機上新聞果陣 依單野巳經圈晒錢

無錯

最好奧係跟巴菲特買過一隻股票就等於問佢借左第一個一千萬
有料既就自己炒到一千萬啦
拎人地名上位既騙徒

有幾蚊回報
無蝕咪算好彩

又係香港郵意條仆街？

成班弱智支那狗企係度

好悶，又係火燎森，D 人呃極都仲有。

成班傻西

隔離po有巴打淘左部先係幾千蚊

之前見個POST咩IG賣精靈都有得做
就知香港勁多弱智水魚

其實班場主賺晒你地班台主啲錢 賺到盡啦 每人六位數字走唔甩 佢又唔洗理你好唔好生意 總之佢已經賺左 台主咪做到成隻狗咁 場主就un un 腳

冇架 場主見你好生意下個月咪繼續加租 冇生意嗰啲咪食哂屎

班苦主自己諗下平時行過冒險樂園
會唔會拎幾百蚊出黎夾公仔先

係，兩個嘅夾公仔場佢都有份
比$7000租一部夾公仔機
究竟俾錢個班人係咪真係當左咁樣係小本生意？
場主每個月坐喺屋企賺撚到笑
你哋班台主就隨時通頂企喺嗰度幫手放公仔
同佢免費做義工冇乜分別

冇左好耐就唔講得？

估佢唔到喎。黃永日日1830都做大哥。教9班後生仔做節目架喎。

咪成個老野咁想當年
成十年前啦

依加投資失利 報警拉邊個

抵啦 開開埋埋啲垃圾
直情浪費社會資源
唔單止個舖位，個人都係
咁撚樣叫做生意

D人白痴姐，自己一個月夾幾多錢公仔，十萬銀買一部機，當自己係秋葉原Sega 呀